\documentclass{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage{ mathrsfs }
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm, right=1cm, top=1cm]{geometry}

\begin{document}

\title{Отчёт по работе "On equations of 3D motion of a system of spherical bubbles and/or particles in inviscid incompressible liquids. Part 1: Monopole-Dipole Approximation".}
\author{G. Azamat, P. Yuliya}
\maketitle




\section*{Модель для двух сжимаемых пузырей, расположенных на дальних расстояниях}
%Параметры моделируемой системы:\\
%$d = 22a0, где a0 - радиус пузырьков в начальный момент времени$ - расстояние между центрами пузырьков\\
%$\rho_l$ - плотность жидкости\\
%$a_{i}, i=1,2$ - радиусы пузырьков в момент времени $t$\\
%$\sigma = 0.073$ - \\
%$P_0 = 1e+5$ - \\



Моделировалась система из двух сжимаемых пузырьков в акустическом поле при следующих физических параметрах жидкости  $\rho=1000$~кг/м$^3$; акустического поля  $p_{0}=10^5$~Па,   $P_{a}=0.5p_0$~Па, $\varphi=\pi$, $\omega/2\pi=200$~кГц, $T=5$~мкс; пузырька $\gamma=0.073$~Па/м, $\kappa=1.4$, $a=10$~мкм, $d=22a_0$.
На рис.~\ref{r1} представлена динамика радиуса пузырька для различных моделей. Из рисунка \ref{r1} видно, что динамики радиуса при моделировании с помощью МГЭ и уравнения Рэлея-Плессета с учётом вторичных сил Бьёркнеса хорошо согласуются. Имеются малые расхождения, особенно на последних периодах, в динамике радиусов, чему причина поверхностные моды, которые не учитываются в модели (\ref{RP2}). Мы пошагово отрассировали программу, реализующую модель (\ref{OUR_M}) из работы [1] и уравнение Рэлея-Плессета с учётом вторичных сил Бьёркнеса (\ref{RP2}), и обнаружили несоответствие в решении.
Возможно, ошибка кроется в формуле [1](49):
\[\frac{d}{dt}(a_j\omega_j-\phi_{lj}) = -\frac{1}{2}\omega_j^2+\frac{1}{4}|\mathbf{U}_j|^2-\mathbf{u}_j \cdot \mathbf{u}_{lj} + \frac{1}{2}|\mathbf{u}_{lj}|^2+\frac{p_{Sj}-p_{\infty}}{\rho_l}, \] где $\displaystyle a_j\omega_j-\phi_{lj} = 	s_j$

\subsection{Уравнение Рэлея-Плессета без учёта вторичных сил Бьёркнеса}
\begin{equation} \label{RP1}
a\ddot{a} + \frac{3}{2}\dot{a}^2 = \frac{p_{S}-p_\infty}{\rho_l},\quad a(0) = a_0,\quad \dot{a}(0) = 0,
\end{equation}где $\displaystyle p_{S}-p_\infty = \bigg[p_{g0}\bigg(\frac{a_0}{a} \bigg)^3 - p_{\infty}(t) - \frac{2\gamma}{a}  \bigg]$
\subsection{Уравнение Рэлея-Плессета с учётом вторичных сил Бьёркнеса}
\begin{equation}
\begin{cases} \displaystyle a_1\ddot{a}_1 = \frac{p_{S1}-p_\infty}{\rho_l} - \frac{3}{2}\dot{a}_1^2 - \frac{1}{d}[2\dot{a}_2^2 a_2 + a_2^2 \ddot{a}_2] \\ 
\displaystyle a_2\ddot{a}_2 = \frac{p_{S2}-p_\infty}{\rho_l} - \frac{3}{2}\dot{a}_2^2 - \frac{1}{d}[2\dot{a}_1^2 a_1 + a_1^2 \ddot{a}_1]			  
\end{cases} 
\end{equation}
Это уравнение может быть переписано в следующем виде
\begin{equation} \label{RP2}
a\ddot{a} + \frac{3}{2}\dot{a}^2 = \frac{p_{S}-p_\infty}{\rho_l} - \frac{1}{d}[2\dot{a}^2a+a^2\ddot{a}],\quad a(0) = a_0,\quad \dot{a}(0) = 0.
\end{equation}
\subsection{Уравнение из работы [1] без поступательных скоростей}
\begin{equation}
s_i = a_i w_i + \sum_{j \neq i}\bigg( \frac{a_j^2w_j}{r_{ij}}\bigg)
\end{equation}
\begin{equation}
\begin{cases} \label{OUR_M} \displaystyle \frac{ds_j}{dt} = -\frac{1}{2}w_i^2+\frac{p_{Sj}-p_\infty}{\rho_l} \\ 
\displaystyle \frac{da_j}{dt} = w_j,\quad j = 1,2
\end{cases}
\end{equation}


\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{compare_BEM_and_other.eps}
    \caption{Динамика радиуса пузырька для случая двух сжимаемых пузырьков. Для разных моделей.}
    \label{r1}
\end{figure}


\begin{thebibliography}{18}
\bibitem{Gumerov} Nail A. Gumerov. On equations of 3D motion of a system of spherical bubbles and/or particles in inviscid incompressible liquids. Part 1: Monopole-Dipole Approximation
\end{thebibliography}

\bigskip

\end{document}
